【劏房悲歌】24歲內地女嫁來港住劏房：我福建住4,000呎別墅

樓高十層的深水埗富安大廈，樓齡59年，一梯8至9個單位，每個單位面積約500呎。記者巡視發現，全座共89個單位，至少33個單位被改做劏房，層層有劏房，租金由3,100元至8,000元，其中五樓一個單位更被間出7個一人板間房。

「我在福建住4000呎別墅，這裏比我家保姆房還要小！」劏房戶中不乏新移民家庭，24歲福建女嫁來香港後，竟發現一家三口要擠在180呎劏房，但為了3歲兒子日後在港接受教育，只好忍下去。

24歲的湯太與同齡的港男4年前結婚，二人原本在內地生活，生活屬於中上，但隨著3歲兒子長大，需入讀幼稚園，兩年前，一家三口搬回香港，現時任職水電工程的丈夫月入約1.7萬元，結婚時已申請公屋，但未有回音。兩年前搬來港，惟有以月租4,800元租住180呎劏房，今年10月業主更加租至5,000元，湯太形容這裏十分壓迫：「有時我也頂唔住返回內地。」現時持雙程證來港的她，一想到日後兒子在港可接受良好教育，惟有繼續忍下去，目前只盼望公屋盡快獲批，改善居住環境。

原本住在台山的譚太跟丈夫結婚10多年，與14歲兒子一家三口亦一直在內地生活，但丈夫近年因要照顧日漸年老的居港父親，遂搬來港租住劏房，兩房一廳面積約200呎，月租8,000元，現時只有譚生及其父親居住，稍後倘譚母以及譚太母子三人獲批單程證來港，屆時該劏房便要住上5人，譚太指：「以前在大陸睇電視，好少睇到香港有啲咁嘅屋，依家親眼見過住過，真係嚇一跳。」她又指，在台山住的祖屋「一間房都大過呢度」，但嫁雞隨雞，即使住劏房，她也要接受。

返中國啦
係要過黎香港把撚

講到大陸咁撚威風住4000呎 冇錢係香港租靚樓住？

扮乜大陸有錢人
係大陸d垃圾地豆腐樓冇人住先咁撚平
又要埋怨又要住
帶埋你個仔死返大陸啦仆街

返福建喇

大陸d垃圾樓好撚平
十零廿萬成千尺

爭公屋

死撚返上去啦屌你老母

一想到日後兒子在港可接受良好教育

都輸左係起跑線啦.... 算吧啦

低端人口, 後知後覺, on9

屌你老母啦大陸雞講到咁撚把炮住別墅 返大陸囉 害人害已

4000尺普通人都有啦

4000呎仲排你老母公屋